香港地 一個月搵20K 叫生存 而唔係生活！

同朋友傾開個呢話題 搵幾多先叫生活...

其實每個人定義都唔同 因為連背景 生活習慣都唔一樣

但我個人認為 搵20K 真係唔叫生活 而係生存

不過亦引申左一樣野 香港搵20K 其實係咪真係咁難？

你地又點認為呢？

睇你有咩條件 你有公屋
全職炒散 萬7,8 不知幾好洗

有層樓咪生活 冇咪生存

搵20唔難 30k都唔難 反而依家個gap我覺得係40-50k呢個位
屋企冇太大負擔 冇另一半20-30k都算好洗好用嘅

求教非專科點上20k-30k 5日工作

有樓住搵18-22k冇問題
冇樓住搵40-50k都有問題

工程狗唔識答 搵MT GT PROGRAM或者自學寫下CODE咁

我自己搵13k
但媽媽上年過身，阿爸入左老人院
間居屋自己一個人住。負擔叫細
每個月
管理費750
水電50
電費500
煤氣50
差響 400
一個月開支2000左右。

巴打食二手飯？
食飯先最貴

你住私樓
完

按撚左層樓，一百幾十個
退休都得啦

喺醫院做
員工價十零廿蚊一餐
有時食水果又當一餐

其實搵得13k我知好少

屌你 我搵3萬3都係生存唔撚係生活

香港仲有生活可言？

樓下叉燒飯$25
m 記有$25 餐
一日食$100 ，30日先洗你$3000

其實香港得住屋貴

活得到可以好平
活得好就depend 你把尺

老人院唔使錢？

50k要供樓都係生存

佢用啲傷殘津貼
同埋阿媽去左有7x萬保險

咁低過20k叫咩

自己租屋住 40k都係生存
食飯真係好L貴

津院黎
佢排左7年
一個月2000院費

有地方住，搵8千都享受，無地方住搵4皮都窮過閪

有朋友月入23k 要比家用但都可以年年歐遊兼兩個月就去日本台灣一次 點知原來係借銀行錢諗住唔還

佢以前都唔係呢類人真心唔開心

識講英文都唔太難...

咁巴打目前負擔真係無乜既

當我多事，老人院燒錢都幾金下，有無考慮接老豆返來住，請個工人照顧都係差唔多價，起碼工人識煲個湯水你飲

我又係5xk, 供樓，養父母同仔女。
唔使比老婆，日日反工放工反屋企
個個月都無乜得淨

喺香港無地方住真係衰撚過無學歷十萬倍

真，家務唔洗自己做添

巴打加油

我50k都係食屎

一心諗住破產 有目標

佢話香港都無希望架啦，又移唔到民，不如做自己想做嘅事

So true

做IT9 逗3,4皮唔難
唔洗識英文/口材
但要比人當狗撚

得20k
供緊樓+有仔女既咪食撚屎
自己一個生活既就啱啱好夠

未生存到

咁撚惡追上門點算

有樓自住
我同老公兩個加埋搵好少 3-4萬
（勿屌 認左廢架啦）
唔大洗其實都唔錯既

巴打幾歲？

但樓係必需品

有得供樓算好啦
好多人冇首期買
月月租樓清

31
1988

咪係
咁玩法咪即係斷六親

知足者常樂

正確態度

玩返4,5年然後去破產
破產期4年同時申請公屋
如果有家人老婆一齊申請
4年後先30歲左右 就已經有樓
到時再拎綜援 另外搵份炒散
可支配收入同生活質素都好過唔少“專業人士”

同新移民一樣玩法

最慘應該係30k 公屋又係份 居屋又超左

其實訓練下 一日食一餐/一餐半會好慳

而家我長期一/餐半都唔覺得肚餓

50k就可以叫生活下啦
20k係人都搵到啦

巴打加油呀 路不轉就人轉 轉下轉下就有出路

我搵17k(扣埋老強）
但係計埋年尾bonus 除番開應該有20-21k 一個月
一個月5k家用自己洗6-7k一個月
仲要每年交學費pt讀書
所以好窮

個個月都含淚交租...

因航做Crew。

三大非專科Fg都20啦

利申 垃圾

住公屋月入20k呢

寫code 撚有30k

今日有廢老傾計
話衣加後生洗晒d錢唔儲
屌鳩佢地二萬蚊洗萬八留2000蚊儲下都好丫
我心諗 二萬 租都大半
不如唔俾家用 咁就儲到2000啦

我覺得最基本既其實有層樓住
再月入2 3 萬夠供父母同生活已經好夠喇
係香港咁撚k形個個連樓都買唔起
（講緊啲屋重要越起越細但又貴）
一係供樓供到癲先令人感覺生存大過生活
返工返撚到死都無撚用

住屋企，15k 好幸福

利申 可能有信仰

唔使交家用交租
唔打算結婚供樓
搵10k都夠

唔緊要啦，我朋友單身，得間按左gei居屋

三大寫code狗今年唔係18-9k starting咩
我打算答佢20k呢個位炸

20k真心吾夠用

我同你一樣，但儲緊錢進修
食個早餐都嫌貴

睇你有冇樓啫 有樓萬幾都好舒服 冇樓你搵3萬 交租都冇1萬

做銀行 跳兩三間 考埋牌 easy

中學開始冇食早餐 brunch 算

我搵低過15k 應該好快餓死

有樓住14k都好好洗

其實唔生小朋友
有樓住都已經好好

唉，lunch都要等下午茶先敢食

點睇制裁一黎咩都無曬，但又好想制裁

10月20 九龍見
全民口罩

文宣材料

Twitter戰線

追擊CCTVB

我知道人人追求的東西都唔一樣但如果做到咁我真係接受唔到。。。

大家仲要係識左十年以上嘅好朋友

認真,轉工吧巴打

點解呢d po 都上到熱門
討論可以,無問題,但請用不推文回覆
推返d 正經po

個人認為30K

多鳩謝 垃圾香港人口政策
為左自己一己私慾

生存都生存唔到

但唔會驚俾人淘汰咩 做到上去反而英文好 重要過打唔打到曲

全世界攬炒就唔係攬炒㗎啦 係叫劫後重生

講真，返工咁撚長時間
搵幾多錢都唔算係生活啦

我之前識個地盤師傅
44k個月
佢一個星期返六日
每個工作日淨係瞓六個鐘

考AP好過啦
Starting 3皮

笑撚左

咁似hk01搵話題既..

老實講 而家95後後生一代，對買樓跟本無咩慾望
活在當下啦，而家都唔知第時香港咩樣了，我相信大把人比得起首期都唔會想供

IT奴工係唔會缺人不過冇溝通技巧邊行都死

30K都係咁上下

2萬? 生存都得返半條人命咋

食架話 平平地100蚊都搞掂一日啦
食比起住易搞好多

豉油撈飯掛

重要每日有150隻蝗落黎一齊迫
無錢無樓打尖拎公屋
有錢買樓炒樓
香港人點生活呀

搵23k咁去旅行其實真係唔難
每個月大概用淨一萬蚊 一年都有12萬旅費啦

搵緊40K
租樓9.5K(屋企人包租，唔好話可以唔比租)

加埋啲雜費，娛樂，最後一個月多數儲到10k

不過都要好忍手，衫褲鞋襪換少咗好多，以前一個月點都會買一次衫

同意

努力半工讀搞小生意

剪頭髮都有20k-30k

冇父幹公屋撚 低過20k...連生存都唔係

12萬夠去2，3次歐洲了，長嗰隻

認同
搵得$2M

一百幾十點退休

有得住咪生存到
如果要比埋租真係慘過乞兒

30歲正常要搵到幾多k30k 合唔合格

係咪施政報告要做seeding搵料整source?

exact7ly
無屋住既 我寧願排公屋都唔想買樓比班地產佬賺
但而加排公屋都唔撚知要等幾耐
用6-7百萬買層樓既我不如去旅行玩好過喇
趁重可以行得走得未比人禁錮緊係活在當下

7一個家庭無3皮真系含柒啦。。。

冇30k 都生存唔到

工時長都係重點
不斷做做做 搵埋搵埋都唔夠生存

系XDXD

好多技術移民投資移民 拎香港身份證再移民

小弟啱啱好搵廿K
想過似樣少少既生活已經儲唔到錢

轉下工先會加人工架
加油

講經咩，到頭來問題都係樓價太貴，租啲垃圾樓都冇左皮幾兩皮。所以先話有公屋咪贏囉。冇公屋，中間唔上唔落搵30k左右個班咪要貴租冇生活囉。公平咩？從來冇公平過

唔使三大 city poly都有19,20k starting呢個位

月入21k 剛剛買了公屋
準備買埋車

有邊行唔係

如果1018人鏈無人 TrumpTrump會有咩反應？

今次人工post正常少少，未變吹水大會

無樓咪生存

點做到想減肥

富唔富裕，視乎個人慾望

得啦，知你好慘啦，好無

認同

啱啱畢業21k 屋企開始話點都要俾少少家用
自己又想每個月起碼儲1萬 越黎越唔夠用

巴打做咩工?

增值自己唔好咩

住香港冇月入80k都只係生存

加油，每個人都試過

grad左做一年野21k左右
家用3000 我同女朋友都慳 所以自己每月用3000左右 如果冇plan要買樓會過得好滋潤

減肥黎講你研究下有樣野叫斷食

事關我地日常食量少唔代表減到肥

係香港地做研究，grad 左兩年半都唔夠二萬，仲要獨仔養家 真係好羨慕其他人星期六日可以有多餘錢使下

要keep住年半至兩年轉一次工
每次嗌高15-20%預俾人壓返少少
千祈唔好打死同一份工
唔走只會加雞碎俾你

你做警犬年年跳point另計啦

big4

係舒服 唔洗買樓既話

3xk先叫開始好少少，叫做可以間中食豪啲
但望唔到將來

其實我唔洗買樓，但租都好貴搞到仲係痴父母住

老豆老母又成日係到怨話咁老都嫁唔出

啲死窮撚諗嘢就係咁戇鳩
覺得人地咁咁咁點解你就唔可以咁咁咁
好似個天會跌錢落嚟比我買樓，或者個老公一定有樓咁，講起就燥

做設計狗做左差唔多4年先上到18k, 8大grad, 住屋企, 家用4k,一個月勉強都儲到8k既。
但上幾個星期岩岩失左業, 打算做下自己一直冇時間做既野先再揾工反正年尾。反正每個月儲既錢就係fuck you money。
老實我覺得一星期返五日每日8個鐘搭車來回2個幾鐘, 呢種生活都只係生存。
大家諗下畢左業之後有幾可有時間坐低睇到專心睇2,3個鐘書, 又或者畫野畫幾個鐘再去飲返個tea?
一星期放個兩日假訓都冇左大半日, 淨低半日你打左機就出唔到街, 出左街就執唔到屋, 平日返到屋企攰到隻狗咁, 仲要煮飯盒, 真係生存咋。

點解你唔接呀爸返黎住?

35k咪又係生存

連登變左 以前個個50k以上

12萬點夠歐遊再加日本台灣呀？

人工高 洗費又會跟住高 永遠都冇夠洗嘅一日

12k一個月
每年去三四次旅行

要租樓既 20k ,都無左半

住屋企既 20k 比幾k 家用 都仲可以有錢洗下

利申 ： 下個月先有20k

老豆退左休， 老母 延長緊退休仲做緊 就算退每個月咬糧都應該夠佢地2個洗 住屋企供完私樓

中風
排左7年津院

幾歲？

睇完仲想擲磚

你要求低 抵人地叫你廢青
我地連登巴基本50k起跳 住私樓 出黎社運
係為公義 為民主 唔好以你低水準生活為傲

咁你依啲已經叫生存 係求其揾野填飽個肚就算 唔係生活

識人 做左2年 就21k
建議你跳多幾次

下份會叫到27架啦, 但我之前揀工都揀hea工, 一分錢一份貨啦。仲要住鄉下地方, 港島啲好工都做唔到啦

當佢唔煮飯 水電一個月50都瞬好少

有樓(不限公屋)冇負擔3,4千蚊都夠洗，依家玩緊低慾望社會

住公屋,無女,無娛樂,無social
收工放假係屋企睇youtube, pornhub
搵到2皮就好滿足了

辛苦了, 加油手足

公屋係自己定父母？

合格有餘 起碼好過大半人

不嬲揀岩科緊要過讀咩U
HKU讀文科//晒銀子慘過IVE讀專科

唔買IPHONE真係夠晒

父母

叫 香港人 反抗

巴打 父母都唔係身邊既生活感覺係點。。我都就快要經歷

飛到命都無就有

多你少少 但完全唔夠使

做左4年半，而家22k，份工做得斬算開心，輕鬆
住屋企，分左手 儲左少少錢

但唔想再過生存既生活，每日番工放工食飯
放假訓足全日

決定裸辭做自己想做既野

你父母咩事

父母細個就分開 我跟阿媽 阿媽最近有cancer末期

我單親媽年頭個陣cancer突然就咁就走左, sad左半年
頭個幾個月日日飲酒喊到仆街, 直到反送中運動令我有想送死既感覺, 到宜家叫習慣啲enjoy life。
我覺得最緊要唔好俾自己後悔呀, 父母既野, 好既話, 咁就冇左。到宜家都會掛住佢

而家做兩三年野或以上既 好似好少有人係唔過20k

要做幾耐先有？唔好講到咁簡單

我都係單親媽cancer末期有冇tg一齊呻下？我近排日日喊 搭車喊 行街喊 翻屋企訓係床爆喊。。明明阿媽仲未走 不過都唔會長命

巴打撐住

中肯

撐住 你好叻架啦 better days are coming

13.5K俾2K家用 月洗5000連食飯搭車, 毒撚一名

我已經廿幾年係一個人住。
最近2-3年才發覺一個人住不容易。
但沒有負面情緒，更覺得自由。
十分之享受自由生活，特別現在社運沒有付擔，做自己想做的事情。
香港人加油

試過搵50k，每日半條命
而家搵15k，唔洗用腦
真正生活
夜晚輕輕鬆鬆煮飯
朝早整埋早餐
有d野在乎心境架姐

利申，供緊樓

我之前一個月最少12日假，最少23K一個月。
朋友飛得多再賣下Dutyfree，個個月over 30K。

香港非洲化？

好多藍絲都係50k起跳，住私樓，低慾望叫廢青？你高慾望只係膚淺咋，你肯勇武咩，肯放棄你擁有嘅一切去爭取民主咩，我都做唔到，但你唔好講到自己咁高尚，咁脫俗啦

$12k果啲係咪要跳樓

黎啦bro tg同我user name一樣 你add左我再改名

好撚同意

利申 4萬，但煩緊住

有屋住唔駛租，搵2万係皇帝

咁多事發生，重未成熟咩

以前個個100k ，低過100k係垃圾，會考三十分，單手游出公海，出門口唔使交通，d女自動埋身

唉屌諗諗下，都幾懷念以前成班廢up ge日子

我住大學宿舍 做私補幾千蚊個月 宿費生活費都cover到 其實都係住既問題姐

我個fd同女友加埋4萬都供到樓
佢話扣曬強積金有38k
供樓+管理費16k
仲笑騎騎話每人仲有11k駛
我心諗挨死你

將來入HA做應該生存到既

你好warm呀個陣9成9朋友一句take care就算, 但從來冇人care, 連唯一care自己既人都唔再存在, 真係想死, 到左宜家個啲過去所謂既朋友已經冇再contact。enjoy life, 不送頭, 香港人反抗。

如果單身計
唔洗愁租樓供樓的話
一皮嘢都夠哂你洗啦

一個人係難搞d 有女朋友兩個人負擔下好好多，有fd夾租一人四千，住大型屋邨三房高層望山景

利申 4x k 住150呎一房既湯房，五千幾租，都叫輕鬆

我由初初9k, 邊做邊搵5年依家先20k
以前慳開又毒又有炒散, 感覺依家俾以前有生活㗎啦...未來就唔知喇

唔煩住既根本個個都好好洗

仲有唔生下一代又係

阿媽係女人

思覺老師都睇到個社會又幾唔合理

係有 但十年後都呢個水位

做毒撚好過啦，香港物價水平咁撚閪，摺埋隨左食野交通必需品之外一蚊唔洗

以前既地盤佬起一層樓既人工夠買一層路

真，有舊同事住市區公屋
搵14-15k
畀幾千家用，每日搭車十零蚊
一年去幾次旅行
要換電話就即係換
佢細佬仲嘆，dse完返入part time幾年，一星期返三四日其他時間打機過日子

見到你嘅經歷
加你個名 好慘

而加邊有咁高 假就通常12-16日
賣Duty free條team一定有事唔入好過入
所以都係持續吊命中

直頭寫定遺書

做design 狗有返五日每日可以朝九晚六已經好好
不過其實香港而家無街值得去
個個商場倒模咁
我放假都係留係屋企執下屋同隻狗玩再唔係行山游水算
有咩要買平時放工買

撐住啦頂

加油睇到都覺得慘

既然問題係咁，齊齊圈地起屋罷啦！
或者集體露營。
現代鬥地主，大中華文族特色。

而家計埋雙糧花紅都28-29k
但壓力大好多
我情願搵份16-17k
冇咁大壓力既算

屋企兩層樓
之前返office太大壓力，轉長期炒散$10k-$14k ，單身

窮人家庭出身，而家算半個人生勝利組

其實真係夠
個人經驗30k去到一個月歐洲
90k點都去到6次日本加台灣掛
差在日本多定台灣多啫
印象中去日本都係機票貴
食住都可以慳慳地
你個case真係衰借錢

要租/供樓40k都唔夠，唔駛就20k輕鬆生活。

我搵得12k 係咪要死

搵20k唔難，有20k齋駛就唔容易
有d人搵十萬八萬，供樓供車養家七除八扣都未必有2萬駛

要返工已經唔係生活

仲可以自製無限年假

搵20k睇你幾大20幾咪好洗，30打後要自己住咪辛苦，如果有細路就仲慘

知足常樂

搞四皮幾都儲唔到錢買樓...
死慳死抵

由8k到而家13k
已經做左野五六年

有..點會冇睇你入咩公司姐

月入18k月月清
每個月比5200蚊租
都未計食用洗保險

日日M記燒味飯你 到你儲到錢死L左啦

搵23k
供樓13k
返工4k
雜費卡數 3k
得返3k洗

拍拖出街多數我俾
同女朋友講過 情況好左d

有樓又點？升跌唔關我事 做到仆街得少少洗下
用緊iPhone 7跌到爛哂都唔捨得換

隨時做兩三年都有啦

無開班lu

係咪要我教你$100 食好dddd

計過數啱啱好夠買夠供
儲到首期即刻去買
開始供之後發覺
都唔係生活
生存難度更加level up
除非你當初係full pay

生活定生存，係睇你點揀姐

點解搵23k都過到壓力測驗買到嘅

返5日有20k
而且唔洗自己租屋
其實我覺得ok喎

唔識英文點dup code..難道啲comment寫中文...？design document點寫？test report 點寫？instruction又點寫？而且有溝通技巧嘅it狗同無溝通技巧嘅it狗升職前景差天共地...

搵屋企人保少少但自己供掛

真係好

本身幾層樓呢？ 係咪已經幾好？

苟且偷生

呢個真

加油 巴打，生活唔容易

做地盤 裝修 入職都已經有啦

20k 有樓 單身 真係好洗到呢

首先你要有樓 痴家住第日留返比你 同供緊都唔計既話

姐係要父幹撚 先得

17k
儲到5k個月左右

原來我已經好好

單身心態好 都可以好幸福

頂差啲以為係自己留言⋯

咁衰嘅？送老豆去老人院，自己霸左間屋

笑話

一人就係
要比家用

又唔係老婆

有變數

唔洗供樓嚟計 14,15K已經夠做

祝各位連登仔個個100k！

佢話訂曬野下年結婚

覺得滿唔滿意

你祝佢好運啦

條數咁計法

23k都有樓供

天真同樂觀值各9999999

供層樓都係20000一個月
搵六雞幾一個月都覺得唔好洗！
只係入大家樂唔使睇價錢

你條仆街仲吹奏炒散
日做10小時 $800
25工先 $20000未扣老強

跟本係香港生活就係申撚虎
仔都唔敢生呀

我都有朋友都係加埋搵4萬多d
同條女買左層 450左右 ，話下年結婚

但佢地又真係好儲得錢 ， 不過佢呢家租緊出去有人幫手供

講真,香港地生活唔難
只係住難,如果住解決到,真係一萬蚊已經夠洗有突
利伸,冇樓

咁你朋友無笑騎騎話每人重有11k使嘛

又乖乖地會儲定錢

又識租出去

樓上個pair講緊會下年結婚

應該入伙住緊啦

長計差好遠

啱呀！啲人工拎曬去交租

Full stack 或者叻既backend 30k 唔難

有撚20k-30k 做師父仲要係沒底薪總之手停口停 返足工都未必有一皮 比個老世走法律罅厄人工 而呢個狗政府定個最低工資又乜都唔理 根本對工人無保障

有冇諗過係你地把尺太高，其實唔大洗實夠，好多時個風氣係買luxury 變左平常事

有樓同無樓既分別
到你咁上下年紀就一定要諗自住呢個問題

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

其實應該用扣左租 同家用之後剩的錢黎計

有樓同冇樓已經係爭好遠

一百幾十個想過世? 你諗住5年後死?

其實住屋企真係慳好多, 不過如果有拍拖想結婚就難d 囉

40k唔難
利申讀nurse

有咩炒散可以咁

係香港你個學歷都係用黎換個地方住姐

香港地搵緊3-4萬都係生存啦

唔好玩啦 20k 唔係叫生存叫偷生姐

持久個胃會出事
巴打你幾歲
我廿幾歲時都係一日兩餐或一餐
結果3字頭之後個胃就頻頻痛, 屋企同office, 甚至返工背囊都長期擺住胃藥
無野比健康重要呀

一定要慳啦 如果佢地兩個搵多1萬有5萬就舒服小小

你即係話香港有好多唔係人

你都幾離地架喎

27，搵緊5x k，同屋企人住，但都覺得只係生存....

D錢用哂黎買股票同儲首期

之前唔係有調查話有一兩成人口得4k月入

先苦後甜

苦就一樣

但你將來粒糖大人好多架

無樓個啲點啊ching

就算俾你買到層樓,
而家d 單位真係同監倉差不多尺寸
廚房仲細過服務公寓d kitchenette
一打開大門已經見到你張床
一樣會令人癲

酒店廚房 我14至15年都係炒住散過. 果陣都已經75-80一個鐘

一日兩餐其實係啱，
以架少咗好多體力勞動，
以前人類無一日三餐呢個概念的
不過要食得夠 或者餐餘食少少嘢頂肚好啲

我一個月25k 仲有公屋住都覺得冇生活啦

住屋企 冇女 30k
其實夠洗不過唔滿足

仲讀緊HD
自己都排緊公屋
想問下出面咩環境

排公屋只係形式嚟
一般情況冇可能排到

你讀咩科先

啱 最慘係冇公屋要幫人交租果班
每月得返幾千蚊用

Sport Management

呢樣香港出路係咪gym同康文
btw 單人公屋好難排

香港公屋唔係正常人排 正常人 係要有小朋友而老婆唔做野先易d， 一係就呃政府

唉 唔想讀完之後 去考康文就成世
但又唔知自己方向
我同爺嫲一齊排 希望有機會啦

有老人家一定好快驚閪
應該派3-4人屋,大約300-400呎到

唔做返本科既工又想發圍最大路得兩條路你揀
1. sales: 銀行,teller,捱到幾年就起碼3皮野人工,夠數再易上d
2. 考政府: eoaoato依d,直接30k起手
3. 你未讀degree, 讀個搵食degree,捱到就nursing,捱唔到就事鳩彈

唔不過應買而買

當有班人為咗同一個地方努力
我地又何嘗唔係家人呢

而家先知？

為夢想 打散工
每個月都唔過10k

低過12k就可以進入極限生存模式

你 20k 但係屋企本身有樓 唔洗供又一支公既話 一樣係好輕鬆既

但如果你找20k 又要供樓 又要供車 組織家庭 有小朋友 咁咪辛苦囉

有前途

生存都有困難
交租家用都冇曬咁濟

如果20K都無呢? 係唔係可以準備再投胎?

之前試過
3.5k家用仲過千蚊搭車
不過有飯帶，同埋戒左買貴衫
買親都係uniqlo $49，$79買五件五日返工著
讀書果陣就洗腳唔抹腳

I mean 現金出糧嘅工 大把啦 有技能嘅現金糧工 3萬都有

低過20k除左住公屋都冇乜出路

過左入息 想抽都無得抽
居屋遙遙無期
打緊份濕鳩office工 16~17k...

咁我應該係掙存, 掙扎求存

我有時都係仲要儲唔到幾多，又奉獻又家用又買野

咩國家

奉獻 你唔問下點解你會搞到今時今日咁?

台灣

其實有地方住 唔洗交好貴既租 2皮係香港係夠生活

問題如果冇前者 2皮食屎啦屌你老母

一皮都無就唔係好信
之前識個師傅又帶撈又有架Toyota車又有兩個女要養又供緊層樓(唔知乜樓)
咁睇唔似你講到咁慘喎

聽完施政報告 d 樓更加無得輸

無計，我只可以話呢個世界永遠都有不公義，地上係無平安可言。緊急法個日我就諗，香港真係攬炒左點算，同行兒女為革命又犧牲既又點算，完全冇方法比到平安感

就算神一下劈死左中共，千百年後又會有其他邪惡政權存在，你睇zootoopia 都知人類就係會令一切美好turn into dystopia eventually, 就算初心係幾好(好似林鄭咁)

奉獻就係想真係幫到人，當然唔捐宣明會個d la~

23

I go to school by bus, and you?

做狗

冇架 呢啲真係睇你點睇
成個香港都係咁咪又係大把人冇聲出
比著外國人黎到死都似

撈麵就有 車可以租 租樓可講成養樓安慰下自己 我都沒做髮型好耐 不過呢行十年不變 好奇你都可以入行試下同我講有咩分別嘅 不過好肯定一入行佢會強迫你簽一份自庸形式同意書 簽咗就一世沒最低工資保障～完

過完今日, 好肯定同你講50K 以下都只係生活

以前都可以當係講笑
依家根本受薪0既全部都係窮撚黎
就算你有層樓
一時又整漏水
一時又外細維修,
跟住就2047年收樓!
未收樓之前久唔久有警察上黎拍你門
仲要係警察拍門已經好好啦, 唔好係其他野拍門!!

真係祝大家好運

有樓又唔洗交家用既話8 千都夠啦

一皮都無咁無人做啦

然後沒下一代

事實係12k既工都大把人爭 2019年仲諗到香港咁好景

女人真係費

連登仔唔會做㗎啦
佢哋寧願人工低但係自由都唔肯捱幾年之後步步高升

做盛行？

頂你 你估個個都想擺老豆老母喺老人院
好辛苦架 日日番工放工攰到隻狗
兩老七老八十 行動不便冇人看顧又易跌親
郁都郁唔到嘅又要餵佢食糊狀飯
嘔吐瀨屎瀨尿又要成日抹

好辛苦架 諗起呢單悲劇

我正常宣布一個搵35k 先叫可以生存

可能佢上司搵多過佢幾倍，地位高過佢，做既野專業過佢，但日日頭痕緊到底點儲錢先追得上樓市升幅
所以搵幾錢係重要，但前提係有冇樓住更加重要

我同巴打差不多,
唔可以話無生活
但又覺得無咩前景
有錢拍拖有錢睇戲有錢一年去一次10日旅行
不過唔夠錢買樓唔夠錢買車唔夠錢結婚
即係可以維持現狀但唔可以增長

地盤或裝修
計日工, 不過你真係要肯挨又唔怕放工俾人笑你污糟

搵4皮, 有時見到啲學生哥買飯買得仲貴過我, 覺得好自卑, 成日見到MENU最平就叫嗰樣

小弟係香港大，但近十幾年去左外國生活做野，每次見到各位巴打d感嘆文都覺得香港真係越來越痴線...做學生既要擔心冇大學讀，讀完書出黎既即時變番工機器朝9晚9瘋狂加班想儲首期上樓，轉頭十年努力分分鐘比地產商托市或者一d on9 政策攪到好夢成空...上到樓既，人生唔敢再諗咩夢想，65歲前卑躬屈膝但求唔好比人炒，可以供完仔女讀書同供完樓，再留番少少錢等幫自己埋單.....

唔好話生活....咁樣就算生存到都唔知有咩意思...

其實如果有得揀，有幾多巴打真係想/願意/夠膽離開香港？ 想統計同了解下？如果真係夠多人，小弟有d諗法同相關資源可能可以幫到手

我都係😂😂自己一個食都係揀最便雲吞面店最便個餐

睇黎巴打都係同路人, 慳開嗰種

睇人架啫
我做得work life好撚balance wo

絲打嚟
慳慣咗廢是縱壞自己

小弟由畢業到依家,人工多左倍
只可以話俾你聽,平時都係食飯想轉凍飲唔洗諗,M記間唔時可以加兩隻雞翼其餘生活冇太大變化

1個月儲到幾多錢

做緊個25年plan (俾朋友說服左), 每個月二千幾係坐底儲
之後淨係銀行cash 咁儲既話我估一年大約10皮左右啦 (只係今年加左人工先有既事, 之前一年5~6萬左右)
無認真慳錢, 同埋去旅行起碼一年用15k
拍拖係最大洗費, 睇戲食飯都係我俾錢
不過我自願既, 因為佢份糧真係只夠自己洗

時下有d 所謂既work life balance 唔係話朝9晚5星期一至五咁簡單

有d 係一聽到FT 就唔做, 一定要PT, 原因係可以隨時請假, 可以自己set 時間幾時返工幾時放工邊日返邊日唔返, 做得唔開心要可以即走唔洗等

呢個方法唔會持久
身體好快就會出現問題

出現問題唔緊要
最怕係搞到一身病但不自知
咁就好易錯過補救機會

古代d詩人
我唔記得邊個講過話佢地好多都係1日1餐
最重要中午個餐

住公屋搵20k表示只係生存緊

唔洗咁慘下嘛

有幾多個仔女

我公司就請緊人：
business level 英文，識用excel，思維正常，有少少coding底(大學讀過幾個course既level)就ok啦
符合晒20-30k，返5日

唔好講寫doc
英文唔得連上stack overflow 都有困難

同屋企人住，唔洗比家用

其實都唔差叫做買衫食飯唔會介意食貴少少咁，養車/搬出來住就難d lu

多謝你既tips 我會認真咁唸唸佢

請問呢個po有幾唔正經?

巴打做邊行

我願意離開香港

電燈仔

一個月30 k 做到差d 過勞死要睇精神科既都唔少。

唔洗比家用已經多幾k 洗

認真唔係港囡mode，呢份工除非你好有滿足感，如果唔係，唔值得你再浪費青春

請問有冇人可以講下點睇呢份document
唔係好識睇指定行業薪酬
工資及薪金總額按季統計報告 (2019年第2季)

搵得多嗰啲 現金交易多

記得多啲去探佢，好好陪下佢

絲打/巴打做邊行？

好事黎，自己開心滿足就夠
日日食好野反而會麻木咗

所以佢地咪死左

14 k 都大把錢剩

鬼咩日日 OT 6 day 都做唔完,
一放工攰到昏睡,
除左搭車食 lunch 都無機會用

我自己就搵梗29000，供樓4500，仲有5年供完，老婆搵16000，還有一子十幾歲，生活叫過得去 每月儲到12000咗右

e家抵制埋黑紅藍店，更加唔洗洗錢

老人院負擔唔大咩

同屋企人住緊公屋 搵20k
淨計自己都ok好洗 拍拖都ok
但要結婚買樓就等同痴人說夢
已經就黎30卡左關

其實好多人遲婚 計劃好晒 打好個底先結啦

好難其實 你又無理由拖到女朋30幾

講真搵兩萬蚊, 食飯塔車每月使6000蚊點都夠啦

淨係1皮其實都好夠洗